\chapter*{Vorwort}

An dieser Stelle möchten wir uns bei all denjenigen bedanken, die uns während der Anfertigung dieser Studienarbeit unterstützt und motiviert haben, insbesondere Herrn Prof. Dr. phil. Antonius van Hoof, der unsere Studienarbeit betreut hat und uns mit Anregungen und konstruktiven Verbesserungsvorschlägen zur Seite stand.

\newcounter{PeterPageCount}
\newcounter{RaphaelPageCount}

\NewDocumentCommand{\peter}{om}{%
	#2\dotfill\textit{Peter Würth%
		\IfValueT{#1}{%
			\addtocounter{PeterPageCount}{#1}%
		}%
	}%
}
\NewDocumentCommand{\raphael}{om}{%
	#2\dotfill\textit{Raphael Schneider%
		\IfValueT{#1}{%
			\addtocounter{RaphaelPageCount}{#1}%
		}%
	}%
}
\NewDocumentCommand{\common}{om}{%
	#2\dotfill\textit{Gemeinsam%
		\IfValueT{#1}{%
			\addtocounter{PeterPageCount}{#1/2}%
			\addtocounter{RaphaelPageCount}{#1/2}%
		}%
	}%
}

Die folgende Auflistung soll aufzeigen, wer im schriftlichen Teil dieser Studienarbeit für welche (Unter-) Kapitel verantwortlich ist:

\begin{enumerate}[nosep]
	\item \common[4]{\nameref{cpt:einleitung}}
	\item \peter[22]{\nameref{cpt:rds-pp}}
	\item \common[0]{\nameref{cpt:theoretische_grundlagen}}
		\begin{enumerate}[nosep, label*=\arabic*.]
			\item \peter[5]{\nameref{sec:theoretische_grundlagen:parser}}
			\item \peter[3]{\nameref{sec:theoretische_grundlagen:datenvisualisierung}}
			\item \peter[6]{\nameref{sec:theoretische_grundlagen:systemintegration}}
			\item \raphael[5]{\nameref{sub:NoSQL}}
		\end{enumerate}
	\item \raphael[7]{\nameref{cpt:aehnliche_anwendungen}}
	\item \raphael[5]{\nameref{cpt:anforderungsanalyse}}
	\item \common[0]{\nameref{cpt:technologieauswahl}}
		\begin{enumerate}[nosep, label*=\arabic*.]
			\item \peter[1]{\nameref{sec:technologie:apptyp}}
			\item \peter[2]{\nameref{sec:technologie:frontend}}
			\item \peter[5]{\nameref{sec:technologie:backend}}
			\item \raphael[7]{\nameref{sec:technologie:datenbank}}
			\item \peter[2]{\nameref{sec:technologie:parser}}
			\item \peter[1]{\nameref{sec:technologie:server}}
		\end{enumerate}
	\item \common[4]{\nameref{cpt:architektur}}
	\item \peter[17]{\nameref{cpt:parser}}
	\item \raphael[10]{\nameref{cpt:assistent}}
	\item \raphael[13]{\nameref{cpt:speichern_der_kreaftwerksstruktur}}
	\item \raphael[9]{\nameref{cpt:implementierung}}
	\item \common[4]{\nameref{cpt:fazit_und_ausblick}}
\end{enumerate}
